林夕逾3000作品被消失

林夕逾3000作品被消失

林夕剛於周日在台北出席集會，在台上訴說香港現況。資料圖片

填詞人林夕剛於周日到台北出席「撐香港，要自由音樂會」，在台上講述香港警方現時狀況，又力數香港政府破壞法治。昨日有消息指，林夕逾3,000首填詞作品均被內地封殺。有內地網民更指已接到通知，林夕的所有作品會在內地音樂網下架。

《蘋果》昨翻查多個內地音樂網，發現在搜尋欄目輸入「林夕」的名字後，均出現「沒有搜尋到相關歌曲」，即使以林夕2008年為北京奧運會填詞的主題曲《北京歡迎你》，以及其他名作如王菲的《紅豆》、楊千嬅的《再見二丁目》以及張國榮的《左右手》等歌名來搜尋，亦無一幸免。據知，林夕至今填詞作品已超過3,000首，對於其作品在內地音樂網被消失，網民反應不一，有人留言指「歌單全軍覆沒」、「直接刪除詞作者信息就行」，但亦有人留言「活該」、「禁吧禁吧都禁了最好。」

撰文：克己

上一則
上一則
阿澤嘲港警唔識食

**** 眾籌 ****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(由於中大民調欠缺資金做今次反送中民調，我們的眾籌會同時加入新項目，籌到的款項亦會用作資助中大民調)
眾籌到而家先75%, 仲要大家支持

第六期民調結果POST
(new)
第五期民調結果POST

第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，咁危難時刻下我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做，行得通就全力去做)

北京歡迎你

其他個班仆街 夠有骨氣 杯葛佢 佢大陸歌都無乜幾多首
佢夠膽咪 cut哂佢咯 擺明華語圈最撚威 90 年代就係香港

呢代個班 得啲抖音細蚊點消費？

其實上面真係有比版權？

以前無，呢幾年有

蝦米音樂和網易雲上搜索“林夕”確實顯示唔出結果
不過QQ音樂仲揾得到

支那小氣 好正常

國歌仲未禁

到時咪要翻牆聽歌囉，

你估林夕冇咗中國市場唔得

定係中國人冇得聽林夕寫嘅歌唔得

多謝林夕

612 721 811 831 101 1111 1112 1119 新屋嶺

中共真係好唔鍾意知識分子

支持林夕

bam bam bam

林夕咁多作品 bam哂佢囉

夕爺呢啲半隻腳入咗佛家嘅人
先唔fucking care中共封殺佢
咪繼續得閒寫下文 填下詞
反正又唔係個個目的都係為搵錢
夕爺真係近代少見有文人風骨嘅人

冇得聽係佢地既損失

林夕企得出黎都預咗會被封殺
損失係大陸人
佢地淨係識聽咩 喵喵喵

NBA

一早搵夠 同大陸市場根本來來去去就玩洗腦歌
一係就懶係三國 古文 林夕最輝煌時期已過
以前捧下d港星 可以紅到番大陸
而家香港做明星都含撚

以前年年勁歌金曲咩張敬軒 楊千嬅就成日多謝夕爺
而家？收曬嗲

haha 終於諗通點解當年田漢都要畀人批鬥

08年人均中國膠
到底香港十一年間發生左咩事呢？

成班歌手一齊攬炒